---
title: "Práticas sustentáveis na pandemia"
date: 2020-12-14T00:00:00.000Z
---

<!-- wp:tadv/classic-paragraph -->
<p><span data-contrast="auto">Durante a pandemia do coronavírus, muitas dúvidas surgiram quanto às práticas sustentáveis devido ao surgimento de outras preocupações adotadas para evitar a propagação do vírus. </span><span data-ccp-props="{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559740&quot;:360}">&nbsp;</span></p>
<p><iframe src="//giphy.com/embed/Yq8KGWBPEIZjHyhzgG" width="480" height="480" frameborder="0"></iframe></p>
<p><span data-contrast="auto">Com as medidas de proteção, o consumo de máscaras e luvas cresceram muito, porém, muitas pessoas têm dúvidas de como fazer o descarte correto. O descarte correto desses materiais é importante para manter a saúde dos coletores e também preservar o meio ambiente, com isso, segue uma lista de recomendações seguras a serem seguidas.</span><span data-ccp-props="{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559740&quot;:360}">&nbsp;</span></p>
<ul>
<li data-leveltext="●" data-font="Arial, Arial_MSFontService, sans-serif" data-listid="1" aria-setsize="-1" data-aria-posinset="1" data-aria-level="1"><span data-contrast="auto">Lavar as mãos é mais do que essencial na época de pandemia, e é recomendado também evitar o desperdício de água. Por isso é importante fechar a torneira enquanto se ensaboa as mãos, e só após lavar bem as mesmas, abrir novamente&nbsp; a torneira para o enxágue;</span><span data-ccp-props="{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559740&quot;:360,&quot;335559991&quot;:360}">&nbsp;</span></li>
<li data-leveltext="●" data-font="Arial, Arial_MSFontService, sans-serif" data-listid="1" aria-setsize="-1" data-aria-posinset="2" data-aria-level="1"><span data-contrast="auto">Na hora de lavar a louça também é importante a economia de água. É possível retirar a sujeira com o guardanapo e utilizar a água do enxágue para deixar outras louças de molho;</span><span data-ccp-props="{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559740&quot;:360,&quot;335559991&quot;:360}">&nbsp;</span></li>
<li data-leveltext="●" data-font="Arial, Arial_MSFontService, sans-serif" data-listid="1" aria-setsize="-1" data-aria-posinset="3" data-aria-level="1"><span data-contrast="auto">Para a lavagem de roupas, é recomendado juntar o máximo de roupas num saco para que possam ser lavadas todas de uma só vez, utilizando a carga máxima da máquina de lavar;</span><span data-ccp-props="{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559740&quot;:360,&quot;335559991&quot;:360}">&nbsp;</span></li>
<li data-leveltext="●" data-font="Arial, Arial_MSFontService, sans-serif" data-listid="1" aria-setsize="-1" data-aria-posinset="4" data-aria-level="1"><span data-contrast="auto">Na hora de tomar banho é importante ser o mais breve possível e apenas ligar o chuveiro na hora de retirar a espuma e shampoo do corpo;</span><span data-ccp-props="{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559740&quot;:360,&quot;335559991&quot;:360}">&nbsp;</span></li>
<li data-leveltext="●" data-font="Arial, Arial_MSFontService, sans-serif" data-listid="1" aria-setsize="-1" data-aria-posinset="5" data-aria-level="1"><span data-contrast="none">Não jogar máscaras e luvas no lixo reciclável;</span><span data-ccp-props="{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559740&quot;:360,&quot;335559991&quot;:360}">&nbsp;</span></li>
<li data-leveltext="●" data-font="Arial, Arial_MSFontService, sans-serif" data-listid="1" aria-setsize="-1" data-aria-posinset="5" data-aria-level="1"><span data-contrast="none">&nbsp;É aconselhável colocar os materiais dentro de dois saquinhos plásticos (um dentro do outro), amarrar e jogar no lixo comum.</span><span data-ccp-props="{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559739&quot;:400,&quot;335559740&quot;:360,&quot;335559991&quot;:360}">&nbsp;</span></li>
</ul>
<p><span data-contrast="auto">As práticas de meios de consumo mais sustentáveis são imprescindíveis nesse momento.</span></p>
<p><span data-contrast="auto">&nbsp;</span><b><span data-contrast="auto">FAÇA SUA PARTE!</span></b><span data-ccp-props="{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559740&quot;:360}">&nbsp;</span></p>
<p><iframe src="//giphy.com/embed/PmX5bNB0GloUkgauna" width="480" height="480" frameborder="0"></iframe></p>

